<resources>
    <string name="app_name">Journey</string>
    <string name="beijing">北京</string>
    <string name="xian">西安</string>
    <string name="shanghai">成都</string>
    <string name="nanjing">厦门</string>
    <string name="bingmayong_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 兵马俑，即秦始皇兵马俑，亦简称秦兵马俑或秦俑，第一批全国重点文物保护单位，第一批中国世界遗产，位于今陕西省西安市临潼区秦始皇陵以东1.5千米处的兵马俑坑内。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 兵马俑是古代墓葬雕塑的一个类别。古代实行人殉，奴隶是奴隶主生前的附属品，奴隶主死后奴隶要作为殉葬品为奴隶主陪葬。兵马俑即制成兵马（战车、战马、士兵）形状的殉葬品。  
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1961年3月4日，秦始皇陵被国务院公布为第一批全国重点文物保护单位。\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1974年3月，兵马俑被发现；1987年，秦始皇陵及兵马俑坑被联合国教科文组织批准列入《世界遗产名录》，并被誉为“世界第八大奇迹” ，先后有200多位外国元首和政府首脑参观访问，成为中国古代辉煌文明的一张金字名片，被誉为世界十大古墓稀世珍宝之一。</string>
    <string name="huaqingchi_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 唐华清宫，是唐代封建帝王游幸的别宫。后也称“华清池”，
        位于陕西省西安市临潼区。背山面渭，倚骊峰山势而筑，规模宏大，建筑壮丽，楼台馆殿，遍布骊山上下。
        初名“汤泉宫”，后改名温泉宫。唐玄宗更华清宫，因在骊山，又叫骊山宫，亦称骊宫、绣岭宫。华清宫始建于唐初，鼎盛于唐玄宗执政以后。唐玄宗悉心经营建起如此宏大的离宫，他几乎每年十月都要到此游幸。岁尽始还长安。安史乱后，政局突变，华清宫的游幸迅速衰落，唐朝以后各代皇帝已很少出游华清宫。后历代皇家有维修，到解放前已是汤池寥落，宫殿萧疏。华清池，解放后人民政府自1959年起进行了大规模的扩建。</string>
    <string name="qianling_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 乾陵位于陕西省咸阳市乾县县城北部6公里的梁山上，为唐高宗李治与武则天的合葬墓。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 乾陵建成于唐光宅元年（684年），神龙二年（706年）加盖，采用“因山为陵”的建造方式，陵区仿京师长安城建制。除主墓外，乾陵还有十七个小型陪葬墓，葬有其他皇室成员与功臣。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 乾陵是唐十八陵中主墓保存最完好的一个，也是唐陵中唯一一座没有被盗的陵墓。1961年3月4日，乾陵被国务院公布为第一批全国重点文物保护单位。</string>
    <string name="huashan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 华山（Mount Hua），古称“西岳”，雅称“太华山”，为中国著名的五岳之一，中华文明的发祥地，“中华”和“华夏”之“华”，就源于华山。位于陕西省渭南市华阴市，在省会西安以东120千米处。南接秦岭，北瞰黄渭，自古以来就有“奇险天下第一山”的说法。华山是第一批国家重点风景名胜区，国家AAAAA级旅游景区，全国重点文物保护单位。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 华山是中华民族的圣山。中华之“华”，源于华山，由此，华山有了“华夏之根”之称。这一成果首先被孙中山所引用，创立“中华民国”。据清代国学大师章太炎和历代专家学者考证：华夏民族最初形成并居住于“华山之周”，名其国土曰华，其后人迹所至，遍及九州，华之名始广。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 华山是道教主流全真派圣地，为“第四洞天”，也是中国民间广泛崇奉的神祇，即西岳华山君神。共有72个半悬空洞，道观20余座，其中玉泉院、都龙庙、东道院、镇岳宫被列为全国重点道教宫观，有陈抟、郝大通、贺元希等著名的道教高人。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1982年，华山被国务院颁布为首批国家级风景名胜区；1991年，华山被国家旅游局评为四十佳旅游胜地之一；1999年，华山被中央文明委、建设部、国家旅游局命名为全国文明风景旅游区示范点；2004年，华山被评为中华十大名山； 2011年，华山被国家旅游局评为国家AAAAA级旅游景区。2017年6月29日，华山荣膺“2017中国最受欢迎旅游景区”殊荣。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 华山是神州九大观日处之一，观日处位于华山东峰（亦称朝阳峰），朝阳台为最佳地点。</string>
    <string name="gugong_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 北京故宫是中国明清两代的皇家宫殿，旧称为紫禁城，位于北京中轴线的中心，是中国古代宫廷建筑之精华。北京故宫以三大殿为中心，占地面积72万平方米，建筑面积约15万平方米，有大小宫殿七十多座，房屋九千余间。是世界上现存规模最大、保存最为完整的木质结构古建筑之一。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 北京故宫于明成祖永乐四年（1406年）开始建设，以南京故宫为蓝本营建，到永乐十八年（1420年）建成。它是一座长方形城池，南北长961米，东西宽753米，四面围有高10米的城墙，城外有宽52米的护城河。紫禁城内的建筑分为外朝和内廷两部分。外朝的中心为太和殿、中和殿、保和殿，统称三大殿，是国家举行大典礼的地方。内廷的中心是乾清宫、交泰殿、坤宁宫，统称后三宫，是皇帝和皇后居住的正宫。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 北京故宫被誉为世界五大宫之首（北京故宫、法国凡尔赛宫、英国白金汉宫、美国白宫、俄罗斯克里姆林宫），是国家AAAAA级旅游景区，1961年被列为第一批全国重点文物保护单位，1987年被列为世界文化遗产。</string>
    <string name="tiantan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 天坛，在北京市南部，东城区永定门内大街东侧。占地约273万平方米。天坛始建于明永乐十八年（1420年），清乾隆、光绪时曾重修改建。为明、清两代帝王祭祀皇天、祈五谷丰登之场所。天坛是圜丘、祈谷两坛的总称，有坛墙两重，形成内外坛，坛墙南方北圆，象征天圆地方。主要建筑在内坛，圜丘坛在南、祈谷坛在北，二坛同在一条南北轴线上，中间有墙相隔。圜丘坛内主要建筑有圜丘坛、皇穹宇等等，祈谷坛内主要建筑有祈年殿、皇乾殿、祈年门等。</string>
    <string name="xiongmao_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ 成都大熊猫繁育研究基地，是中国政府实施大熊猫等濒危野生动物迁地保护工程的主要研究基地之一，国家AAAA级旅游景区。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ 是我国乃至全球知名的集大熊猫科研繁育、保护教育、教育旅游、熊猫文化建设为一体的大熊猫等珍稀濒危野生动物保护研究机构。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ 第一批全国中小学生研学实践教育基地。</string>
    <string name="jinli_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 锦里是成都武侯祠博物馆（三国历史遗迹区、锦里民俗区、西区）的一部分，占地30000余平方米，建筑面积14000余平方米，街道全长550米，以明末清初川西民居作外衣，三国文化与成都民俗作内涵，集旅游购物、休闲娱乐为一体。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 传说中锦里曾是西蜀历史上最古老、最具有商业气息的街道之一，早在秦汉、三国时期便闻名全国。现在，锦里占地30000余平方米，建筑面积14000余平方米，街道全长550米，以明末清初川西民居作外衣，三国文化与成都民俗作内涵，集旅游购物、休闲娱乐为一体。</string>
    <string name="gulangyu_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 鼓浪屿（英文：Kulangsu)原名“圆沙洲”，别名“圆洲仔”，南宋时期命“五龙屿”，明朝改称“鼓浪屿”。因岛西南方海滩上有一块两米多高、中有洞穴的礁石，每当涨潮水涌，浪击礁石，声似擂鼓，人们称“鼓浪石”，鼓浪屿因此而得名。因涨潮水涌，浪击礁石，声似擂鼓而得名。鼓浪屿街道短小，纵横交错，是厦门最大的一个屿。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 鼓浪屿全岛的绿地覆盖率超过40%，植物种群丰富，各种乔木、灌木、藤木、地被植物共90余科，1000余种。代表景点有：日光岩、菽庄花园、皓月园、毓园、鼓浪石、鼓浪屿钢琴博物馆、郑成功纪念馆、海底世界、天然海滨浴场、海天堂构等。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 鼓浪屿风景名胜区获得国家5A级旅游景区、全国重点文物保护单位、中国最美五大城区等荣誉。2017年7月8日，“鼓浪屿：国际历史社区”被列入世界遗产名录，成为中国第52项世界遗产项目。</string>
    <string name="xiada_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 厦门大学（Xiamen University），简称厦大（XMU），由著名爱国华侨领袖陈嘉庚先生于1921年创办，是中国近代教育史上第一所华侨创办的大学，是国内最早招收研究生的大学之一，被誉为“南方之强”。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 学校是中华人民共和国教育部直属的副部级大学，教育部、福建省和厦门市共建高校，是世界一流大学建设高校、国家“2011计划”牵头高校，入选“211工程”、“985工程”，、“111计划”、“珠峰计划”、“卓越工程师教育培养计划”、“卓越法律人才教育培养计划”、“卓越医生教育培养计划”、“海外高层次人才引进计划”、“国家建设高水平大学公派研究生项目”、“中国政府奖学金来华留学生接收院校”。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 截至2017年3月，学校占地9000多亩，校舍建筑总面积210多万平方米，图书馆馆藏纸质图书总量410多万册，固定资产总值91亿元，仪器设备总值28亿元；拥有8家附属医院，设有6个学部以及28个学院（含76个系）和14个研究院，有31个博士学位授权一级学科，50个硕士学位授权一级学科；有专任教师2718人，在校学生近40000余人，其中硕士研究生16390人，博士研究生3229人。</string>
    <string name="yiheyuan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 颐和园，中国清朝时期皇家园林，前身为清漪园，坐落在北京西郊，距城区十五公里，占地约二百九十公顷，与圆明园毗邻。它是以昆明湖、万寿山为基址，以杭州西湖为蓝本，汲取江南园林的设计手法而建成的一座大型山水园林，也是保存最完整的一座皇家行宫御苑，被誉为“皇家园林博物馆”，也是国家重点旅游景点。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 清朝乾隆皇帝继位以前，在北京西郊一带，建起了四座大型皇家园林。乾隆十五年（1750年），乾隆皇帝为孝敬其母孝圣皇后动用448万两白银在这里改建为清漪园，形成了从现清华园到香山长达二十公里的皇家园林区。咸丰十年（1860年），清漪园被英法联军焚毁。光绪十四年（1888年）重建，改称颐和园，作消夏游乐地。光绪二十六年（1900年），颐和园又遭“八国联军”的破坏，珍宝被劫掠一空。清朝灭亡后，颐和园在军阀混战和国民党统治时期，又遭破坏。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1961年3月4日，颐和园被公布为第一批全国重点文物保护单位，与同时公布的承德避暑山庄、拙政园、留园并称为中国四大名园，1998年11月被列入《世界遗产名录》。2007年5月8日，颐和园经国家旅游局正式批准为国家5A级旅游景区。 2009年，颐和园入选中国世界纪录协会中国现存最大的皇家园林。</string>
    <string name="yuanmingyuan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 圆明园又称圆明三园，是清代一座大型皇家宫苑，它坐落在北京西北郊，与颐和园毗邻，由圆明园、长春园和万春园组成，所以也叫圆明三园。此外，还有许多小园，分布在东、西、南三面，众星拱月般环绕周围。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 园林面积350多公顷，建筑面积达20万平方米，一百五十余景，有“万园之园”之称。清帝每到盛夏就来到这里避暑、听政，处理军政事务，因此也称“夏宫”。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 圆明园始建于1709年（康熙四十八年），最初是康熙帝给皇四子胤禛的赐园。1722年雍正即位以后，拓展原赐园，并在园南增建了正大光明殿和勤政殿以及内阁、六部、军机处诸多值房，欲以夏季在此“避喧听政”。乾隆帝在位期间除对圆明园进行局部增建、改建之外，还在紧东邻新建了长春园，在东南邻并入了万春园。圆明三园的格局基本形成。嘉庆朝，主要对绮春园（万春园）进行修缮和拓建，使之成为主要园居场所之一。道光帝时，国事日衰，财力不足，但宁撤万寿、香山、玉泉“三山”的陈设，罢热河避暑与木兰狩猎，仍不放弃圆明三园的改建和装饰。1860年10月6日英法联军洗劫圆明园，抢掠文物，焚烧，同治帝时欲修复，后因财政困难，被迫停止，改建其它建筑。八国联军之后，又遭到匪盗的打击，终变成一片废墟。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 圆明园，在清室150余年的创建和经营下，曾以其宏大的地域规模、杰出的营造技艺、精美的建筑景群、丰富的文化收藏和博大精深的民族文化内涵而享誉于世，被誉为“一切造园艺术的典范”，被法国作家维克多雨果称誉为“理想与艺术的典范”。</string>
    <string name="tiananmen_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 天安门广场，位于北京市中心，地处北京市东城区东长安街，北起天安门，南至正阳门，东起中国国家博物馆，西至人民大会堂，南北长880米，东西宽500米，面积达44万平方米，可容纳100万人举行盛大集会，是世界上最大的城市广场。 [1-2]
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 广场地面全部由经过特殊工艺技术处理的浅色花岗岩条石铺成，中央矗立着人民英雄纪念碑和庄严肃穆的毛主席纪念堂，天安门两边是劳动人民文化宫和中山公园，与天安门浑然一体，共同构成天安门广场。1986年，天安门广场被评为“北京十六景”之一，景观名“天安丽日”。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 天安门广场记载了中国人民不屈不挠的革命精神和大无畏的英雄气概，五四运动、一·二九运动、五·二〇运动都在这里为中国现代革命史留下了浓重的色彩，同时还是无数重大政治、历史事件的发生地，是中国从衰落到崛起的历史见证。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 2018年1月1日7时36分，天安门广场升国旗仪式，首次由人民解放军仪仗队和军乐团执行。</string>
    <string name="niaochao_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 国家体育场（鸟巢）位于北京奥林匹克公园中心区南部，为2008年北京奥运会的主体育场。工程总占地面积21公顷，场内观众坐席约为91000个。举行了奥运会、残奥会开闭幕式、田径比赛及足球比赛决赛。奥运会后成为北京市民参与体育活动及享受体育娱乐的大型专业场所，并成为地标性的体育建筑和奥运遗产。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 体育场由雅克·赫尔佐格、德梅隆、艾未未以及李兴刚等设计，由北京城建集团负责施工。体育场的形态如同孕育生命的“巢”和摇篮，寄托着人类对未来的希望。设计者们对这个场馆没有做任何多余的处理，把结构暴露在外，因而自然形成了建筑的外观。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 2003年12月24日开工建设，2008年3月完工，总造价22.67亿元。作为国家标志性建筑，2008年奥运会主体育场，国家体育场结构特点十分显著。体育场为特级体育建筑，大型体育场馆。主体结构设计使用年限100年，耐火等级为一级，抗震设防烈度8度，地下工程防水等级1级。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 2014年4月中国当代十大建筑评审委员会从中国1000多座地标建筑中，综合年代、规模、艺术性和影响力四项指标，初评出二十个建筑。最终由此产生十大当代建筑。北京鸟巢——国家体育场为初评入围建筑之一</string>
    <string name="changcheng_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 长城（Great Wall），又称万里长城，是中国古代的军事防御工程，是一道高大、坚固而连绵不断的长垣，用以限隔敌骑的行动。长城不是一道单纯孤立的城墙，而是以城墙为主体，同大量的城、障、亭、标相结合的防御体系。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 长城修筑的历史可上溯到西周时期，发生在首都镐京（今陕西西安）的著名的典故“烽火戏诸侯”就源于此。春秋战国时期列国争霸，互相防守，长城修筑进入第一个高潮，但此时修筑的长度都比较短。秦灭六国统一天下后，秦始皇连接和修缮战国长城，始有万里长城之称。明朝是最后一个大修长城的朝代，今天人们所看到的长城多是此时修筑。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 长城资源主要分布在河北、北京、天津、山西、陕西、甘肃、内蒙古、黑龙江、吉林、辽宁、山东、河南、青海、宁夏、新疆等15个省区市。期中陕西省是中国长城资源最为丰富的省份，境内长城长度达1838千米。根据文物和测绘部门的全国性长城资源调查结果，明长城总长度为8851.8千米，秦汉及早期长城超过1万千米，总长超过2.1万千米。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1961年3月4日，长城被国务院公布为第一批全国重点文物保护单位。1987年12月，长城被列入世界文化遗产。</string>
    <string name="dufu_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 成都杜甫草堂博物馆位于四川省成都市青羊区青华路37号，是中国唐代大诗人杜甫流寓成都时的故居。杜甫先后在此居住近四年，创作诗歌240余首。唐末诗人韦庄寻得草堂遗址，重结茅屋，使之得以保存，宋元明清历代都有修葺扩建。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 草堂占地面积近300亩，完整保留着明弘治十三年（公元1500年）和清嘉庆十六年（公元1811年）修葺扩建时的建筑格局，建筑古朴典雅、园林清幽秀丽，是中国文学史上的一块圣地。1955年成立杜甫纪念馆，1985年更名为成都杜甫草堂博物馆。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 博物馆是首批全国重点文物保护单位，首批国家一级博物馆，全国古籍重点保护单位，国家AAAA级旅游景区，是中国规模最大、保存最完好、知名度最高且最具特色的杜甫行踪遗迹地，年游客量达百万余人次。</string>
    <string name="dujiangyan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 都江堰是世界文化遗产（2000年被联合国教科文组织列入“世界文化遗产”名录）、世界自然遗产（四川大熊猫栖息地）、全国重点文物保护单位、国家级风景名胜区、国家AAAAA级旅游景区。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 都江堰位于四川省成都市都江堰市城西，坐落在成都平原西部的岷江上，始建于秦昭王末年（约公元前256～前251），是蜀郡太守李冰父子在前人鳖灵开凿的基础上组织修建的大型水利工程，由分水鱼嘴、飞沙堰、宝瓶口等部分组成，两千多年来一直发挥着防洪灌溉的作用，使成都平原成为水旱从人、沃野千里的"天府之国"，至今灌区已达30余县市、面积近千万亩，是全世界迄今为止，年代最久、唯一留存、仍在一直使用、以无坝引水为特征的宏大水利工程，凝聚着中国古代劳动人民勤劳、勇敢、智慧的结晶。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 都江堰风景区主要有伏龙观、二王庙、安澜索桥、玉垒关、离堆公园、玉垒山公园、玉女峰、灵岩寺、普照寺、翠月湖、都江堰水利工程等。</string>
    <string name="wuhouci_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 武侯祠（汉昭烈庙），全国重点文物保护单位，国家AAAA级旅游景区，国家一级博物馆。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 武侯祠位于四川省成都市武侯区，肇始于公元223年修建刘备惠陵时，它是中国唯一的一座君臣合祀祠庙和最负盛名的诸葛亮、刘备及蜀汉英雄纪念地，也是全国影响最大的三国遗迹博物馆。1961年国务院公布为首批全国重点文物保护单位，2008年评选为首批国家一级博物馆。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 成都武侯祠现占地15万平方米，由三国历史遗迹区（文物区）、西区（三国文化体验区）以及锦里民俗区（锦里）三部分组成，享有“三国圣地”的美誉。</string>
    <string name="xiling_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 西岭雪山，位于四川省成都市大邑县境内，距成都仅95公里，总面积483平方公里，属世界自然遗产、大熊猫栖息地、AAAA级旅游景区、国家重点风景名胜区。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 因唐代大诗人杜甫的千古绝句“窗含西岭千秋雪，门泊东吴万里船”而得名。景区内有终年积雪的大雪山，海拔5353米，为成都第一峰。</string>
    <string name="dayanta_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 大雁塔位于唐长安城晋昌坊（今陕西省西安市南）的大慈恩寺内，又名“慈恩寺塔”。唐永徽三年（652年），玄奘为保存由天竺经丝绸之路带回长安的经卷佛像主持修建了大雁塔，最初五层，后加盖至九层，再后层数和高度又有数次变更，最后固定为今天所看到的七层塔身，通高64.517米，底层边长25.5米。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 大雁塔作为现存最早、规模最大的唐代四方楼阁式砖塔，是佛塔这种古印度佛寺的建筑形式随佛教传入中原地区，并融入华夏文化的典型物证，是凝聚了中国古代劳动人民智慧结晶的标志性建筑。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 1961年3月4日，国务院公布大雁塔为第一批全国重点文物保护单位。2014年6月22日，在卡塔尔多哈召开的联合国教科文组织第38届世界遗产委员会会议上，大雁塔作为中国、哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦三国联合申遗的“丝绸之路：长安-天山廊道的路网”中的一处遗址点成功列入《世界遗产名录》。</string>
    <string name="furongyuan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 大唐芙蓉园位于陕西省西安市城南的曲江开发区，大雁塔东南侧，它是在原唐代芙蓉园遗址以北，仿照唐代皇家园林式样重新建造的，是中国第一个全方位展示盛唐风貌的大型皇家园林式文化主题公园，占地面积一千亩，其中水域面积三百亩。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 园内建有紫云楼、仕女馆、御宴宫、杏园、芳林苑、凤鸣九天剧院、唐市等许多仿古建筑，是中国最大的仿唐皇家建筑群，景区由中国工程院院士张锦秋担纲总体规划和建筑设计。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 大唐芙蓉园于2002年开始建设，2004年落成，2005年4月11日（农历三月初三）正式对外开放。2011年1月17日被国家旅游局评为国家AAAAA级旅游景区。</string>
    <string name="zengcuoan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 曾厝垵，中国最文艺渔村，为“曾厝垵文创村 ”的简称。别名“曾里”，又称“曾家沃”、“曾家湾”，位于厦门岛东南部，有兔耳岭之草，太姥山之石，火山岛之礁，自然人文为一体。至今已有八百多年历史。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 作为景区的曾厝垵文创村只占0.33平方公里。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 曾厝垵是一个社区，现有曾厝垵社（曾厝垵文创村 ）、仓里社、前田社、西边社、前后厝社、东宅社、上里社、胡里山社8个自然村。共有10个居民小组，户数1473户，总人口4252人。总称曾厝垵社区居民委员会（位于厦门市思明区滨海街道曾厝垵仓里社17号，占地面积1450㎡），社区设党委会，下设三个党支部，隶属厦门市思明区滨海街道办事处管辖。</string>
    <string name="nanputuo_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 南普陀寺位于福建省厦门市东南五老峰下，面临碧澄海港，该寺占地面积25.8万平方米，建筑面积2.1270万平方米。始建于唐朝末年，称为泗洲寺，宋治平年间改名为普照寺，明朝初年，寺院荒芜，直到清朝康熙年间才得到重建。因其供奉观世音菩萨，与浙江普陀山观音道场类似，又在普陀山以南而得名“南普陀寺”，为闽南佛教胜地之一。寺内明万历年间血书《妙法莲华经》和何朝宗名作白瓷观音等最为名贵。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 南普随寺中轴线上主要建筑有天王殿、大雄宝殿、大悲殿、藏经阁等。两旁有钟鼓楼、禅堂、客堂、库房，另有闽南佛学院，佛教养正院，寺前有放生池，寺后近年新建“太虚大师纪念塔”。整座寺院气势宏伟，错落有序。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 南普陀寺为汉族地区佛教全国重点寺院、福建省第六批省级文物保护单位、厦门八大风景区之一</string>
    <string name="zhiwuyuan_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 厦门园林植物园，俗称“万石植物园”，位于福建省厦门岛东南隅的万石山中，背靠五老峰南普陀，紧邻中山路商圈。始建于1960年，占地4.93平方公里，是福建省第一个植物园，是鼓浪屿——万石山国家级重点风景名胜区的重要组成部分，集植物景观、自然景观、人文景观于一体。</string>
    <string name="paotai_intro">\ \ \ \ \ \ \ \ \ 胡里山炮台位于中国福建省厦门市厦门岛东南海岬突出部，毗邻厦门大学园区，三面环海，景区系国家级文物保护单位、全国4A级旅游景区。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 胡里山炮台始建于清光绪二十年，总面积7万多平方米，城堡面积1.3万平方米，分为战坪区、兵营区和后山区，炮台结构为半地堡式、半城垣式，具有欧洲风格，又有我国明清时期的建筑神韵，历史上被称为“八闽门户、天南锁钥”。
\n\n\ \ \ \ \ \ \ \ \ 景区年均接待中外游客达上百万人次，成为了厦门旅游城市的名片和窗口，是厦门市重要的旅游景点和爱国主义教育基地。</string>
</resources>
